ViuTV奇幻愛情穿越劇《二月廿九》(15）

《二月廿九》四年一遇 聚散有時
三位主角 徐天佑、吳海昕、劉俊謙，

免費重溫：

預告發放

張麗紗Yeesa（吳海昕 飾），2月29日出生的平凡少女。2017年，Yeesa於2月28日為自己慶祝生日，在11時59分一刻，竟然穿越時空，來到天寒地凍的北海道，過程中遇上和她未來命脈相連的兩個男人－馬智浩Ryan（徐天佑 飾）與餘家聰（劉俊謙 飾），兩個香港男生都不約而同地聲稱與她相識。24小時過去，Yeesa穿越回到香港，現實卻只過了一秒鐘。Yeesa發現自己的穿越能力不由自主，而她竟然在現實裡重新認識Ryan及家聰……命運的齒輪在靜靜地轉動著……

播放時間
ch.99 星期一至五 21:30

導演 羅嘉駿 @stev.law
演員:
Yeesa - 吳海昕 Sofiee Ng @sofiee_ng
Ryan - 徐天佑 Chui Tien You @chuihammer
余家聰 - 劉俊謙 Terrance Lau @lauchunhim.terrance
巴西龜 - 岑珈其 @kakisham
Fiona - 李敏 @ranyayaya
嘉嘉 - 張凱娸 @kikicheungg
Jonathan - 柯煒林 @willallwailam
馬芷晴 - 麥可怡 @krincee

想好劇有好報，谷爆收視，呼籲大家用app/ 網頁睇直播或重溫
用chromecast/ FireTV/ 電視app可以喺電視睇
畫質一樣

lm

會長被溶化了

又話有傷心位嘅??

又做完

得返四集點埋尾……

又咁快完

咁快完

咁快完,好傷心

胭脂扣係梅姐同哥哥拍 無論歌同戲都係一絕

搞錯咁快完

邊到有得喊?

6集15個po

唔鐘意睇會長 好悶

我紙巾都攞埋出嚟 俾啲咁嘅嘢我睇

屌 23分渣喎 比多幾秒黎睇呀

希望唔好爛尾 :sad:

25分就完？？？

又要等24個鐘

得返4集

有冇啞同學喊樣gif

其實 最精彩 係預告

聽Yeesa講完好感動

咁早完

每次聽Ed都好傷感

吓？禁少？

又完了

傷心位係天佑食檸檬
俾返天佑我

好想快啲到聽日

Fiona 係咪無事

我聞到少少爛尾嘅味道

又完

要播廣告

屌

為咗你所愛而付出未來

聽到喊咗

又一集

札幌護國神社

天祐兩兄妹條線直接完可能仲好

呢集水分少少多

即係女主唔愛Ryan

咁快做完

呢度

今集冇咩推進喎

好接近bad end

LM

係日劇式10集

上個po有

940 920

神社婆婆條線呢

今集麻麻哋

諗起又少一集就好傷心

好明顯啦

ed聽到想喊

求求比天佑一個好結局

半集推一個post 好癲

咁快又完一集

壽司師傅係咪睇中咗天兵後欄

佢食左檸檬 你機會咪大左

咁又一集...

唔知下集有冇得穿越呢

你等陣 呢度好多佢既fans upload俾你

唔係要一集講晒出嚟ga ma

又binC

佢Intro同ending都好長

Fiona點樣呀 ok嗎

一集三個post

pin

會唔會爛尾

整個劇場版

@剛剛巴打導演

集集都過嚟咁快

好鍾意睇片尾

去日本！！！！！！

《二月廿九》已經播影完畢
聽晚同樣時間請收睇《三月零一》

音樂真係好正

但都好驚sad end

天佑要去日本了

屋企的辰叔需要yeesa融化

間場 Snapshot 集

天佑去日本

真
睇左成集都唔知睇左D乜..

會唔會拍左兩個結局?

今集6.5分
拒絕Ryan 個part

Sam…Sam…

下集又穿越了

下集又穿

去實習

天佑係200分男朋友 會長可能得20分
但係女人又偏偏會揀會長

到牙爸出事

下集穿越

訓係到個個係邊個

不嬲都係開場flashback冇左5分鐘，加加埋埋30幾mins一集啦

聽晚好似又好吸引

碧海青天夜夜心

搭嗲

埋到尾但解唔到D時空誖論同bug位

神社

下集又串越啦

兵佑好上進

好緊張

好似有

天佑機會來了

高潮來啦

下集似係大推進喎

聽日穿越去左神社

死咗了

好撚好睇

今集推進好慢

天佑一家做日日劇應該會係笑片

我唔會

聽晚先2月29日穿越啵

預告好似幾正
開始入主線咁

唔係去將來，係返去見媽媽

成集重點：天佑做兵

唉 所以你留意下 仔既多數揀天佑

男人唔壞女人唔愛

兵就係兵

+1

去到2019了

成集: 馬家兩個做兵

唔中意睇劇 純幫推 拒絕tvb

兵佑

神舍啲雪係向上
街景啲雪係向下

好得意

頭先整了

第一張睇個陣覺得好cute

呢句由佢講一啲都唔怪，好真心嘅感受

會長 正常同佢拍拖嘅人都會分手

眼利

今集除咗兵佑收卡
劇情無咩推進

一定係天佑

兵佑好驚佢係sad end

向上=時間倒退

可以開住 viu官網直播 做嘢

今集有啲悶

所以男人會做兵

咁follow 咗我地ig未
@hgds1266
推介31/Viutv嘅節目
拒絕cctvb

咬叉個樣

要時間舖聽日穿越？
一穿越就會推展勁多劇情

好緊張啊

會長

有啲嘢

係囉最傷心係咁快完

點解

有冇四月一
七月十四

唉，所以天佑比我就好了，我會好好愛惜佢

一早都話左係兵佑架啦
係你地自己FF

騎兵

徐天兵

社長咁緊張個穿越 就係為左改變佢唔係yeesa男朋友既事實 自私L！

Yeesa驚自己2019會死所以陪多啲辰叔

呢個表情演譯真係好真實 完全係女仔嘅怕羞同尷尬樣

係唔係到咗最後一次穿越啦？

我揀天佑

應該過唔到三個月

到左2019年會唔會略略講下社會運動

下集去日本學整壽司
希望唔會食到肚屙

一定係天佑
會長太理性
有時唔係要道理
係要安慰下 搵人擁抱下 撒下嬌

成日都認真撚上身

上次導演ig post有Ep8 edit

得返4集...唔樂觀囉
好多野都未交代

真
有天佑榮升大將軍
有Fiona大步擸過但唔知有乜伏筆
有巴西龜冧啊妹
有會長yeesa行前咗2步🙃

但就係女人就算明知結果都想試一次果種男人

今集悶到

一時唔記得左之前細節

會長話佢追查到意外既司機就係嗰個白頭日本佬，佢點會查到既？係refer to邊次意外？yeesa2020撞車嗰次？

聽晚睇辰叔

想比其他野佢咬

阿爸今集係唔係冇拎酒出嚟

邊有時間講

揀天佑啦

i love u 天佑bb

仲要知道左會長咁軟弱既位，女性既母愛會出嚟，會想關心佢、擔心佢

會長呢啲唔係壞係麻鳩煩

快啲下集

一集44分鐘左右，上網睇係呢個時間

之前懶係嘢話驚愛咗，到2020年死咗就傷心。
結尾就話愛一個人係係咪都會中個頭埋去。
穿越港女收兵法

我知好明顯，但本來都有啲自欺欺人嘅希望

會分手 但係好鍾意

唔夠喉

我都想係咁 比我地揀下

Exactly

最尾女主角慢慢改變緊會長，啲對白幾有意思

全部都係無關痛癢既劇情..

四月一日

我愛盧sir

cctvb打手又負評

lm導演又話係bug嚟

決定要每集重睇搵細節

可能就係唔會乜都講
留個？比大家

交待左兵祐既角色
再加啲開心野(呀妹同珈其之類既伏筆）緩和下氣氛

成日都fiona咁真係sad到爆

EU

no 我接受唔到

兵佑番外篇

朋友個part cut左佢都得....

交代左天佑做兵
個 fd伏線
女主同會長開始發展

比中間果個表情同個bell吸左睛

第三次穿越Yeeasa會唔會再查多次謝心雪fb呢🤔

Ryan好撚慘

疑似yeesa阿媽
940920意思
嘉嘉舖路

天佑多數係埋單

耶穌嘅演員叫咩名 好撚猥瑣

天佑隻手有戲
唔一定要下下影個樣先帶動到

好仔通常都係sad end

APP睇完終於敢入嚟，天佑

天佑

夠budget咩

第一集係後悔 老作自己係男朋友咋

2018年佢見到酒廠logo+車頭鎖匙扣

今晚啲情節
全部都係啲衰嘢

純粹証實未來可以被改變（好大可能）

有份埋單先算啦

神社伏線

之後都應該無乜好嘢

咁岩兩幕都係男出手
不過一個唔敢 一個被拒

唔使喊咪幾好

咁都要帶下其他人既劇情

會同會長一齊之後頂唔順分手 最後搵返Ryan做水泡

神聖幾何
缺一不可

地鐵唔停坑口寶琳
做乜？

今集有D慢

春風化雨盧文達

因為搵到佢間公司

佢地係另一個平行時空行唔到最後

佢當一個有趣project only

我會揀天佑
但天佑被身邊個best fd叫壽司仔
唔多唔少都有種壓力

導演！！！！！好想要今集劇照

聽日似戲肉

七月廿一對黑警黎講, 係濃縮咗係七月二十同七月廿二入面

其實最尾一定係Ryan 啦....

感覺fiona最後都有事

壞車

覺得三個都會死晒

真心慘

應該round唔返成條時間線了，只可以好似about time咁轆過搏觀眾唔察覺時空矛盾。

咁所以唔好勉強

++嗰part最廢囉 其他都OK

情緒病自殺

所以天祐都上進左
起碼唔係做donkidonki先

變態虐心編劇

Ryan如果唔洗死，已經算happy ending

唔會掛

通常幾點個網先會update

仲有次次一去到啲地點就有司機

手仔都未拖到過
仲FF埋單

俾啲關心鉫其

呢幕超爆好睇
第一次欣賞吳海昕

仲有確立未來可改變
否定平行時空
設定未來物件不可以帶回過去

唔好啊屌

上一集12點左右

講咗幾撚多次
係達文盧雨化風春

唔好爛尾呀

仲有老豆間舖可能要執粒

但係會長係啲典型鋼鐵直男

其實話一個外國人死，唔一定係女主角，會係其他人，例如會長嗎？

個嘉嘉條線冇乜人理
劇情比重上應該仲有d嘢會發生

可能聽晚穿梭係++老豆都出事？
Fiona個集都係咁
唔舖一舖，爆個下唔會咁有feel

應該冇事啦而家

總之Ryan一定要happy ending

盧文達個髮型唔係幾好睇

你唔覺都無留意佢集手
淨係望住女主個樣

可能Ryan

我都係 因為佢睇到喊

突破盲點

首尾呼應

跪求Ryan 同yeesa同scene gif圖

可能識左個架妹 落地生根

嘉嘉都死

呢幕盧sir演技一流

Ching咪燈

有冇嘉嘉腳圖 想j

Final destination咩
點會咁暴走法

唔係有人講咗啦咩？

但好襯盧文達呢個角色

盧sir BB 睇完烟脂扣想同你一齊睇金瓶梅

提先有幕天佑個老闆望住佢倒垃圾 預告又播天佑攞住張招募單張 睇嚟佢要去北海道做廚房 唔通係yeesa去北海道係為咗搵佢
會長同yeesa講係佢男朋友 唔通會長係想改變佢地關係 咁yeesa 唔去搵佢就唔會出事

睇泥都唔少人咁覺得！
會長其實係自私L

配合返佢on99角色

咁咪又係嗰啲求其塞個人比啲男配嘅劇情

應該係彩蛋

一直都係咁諗 可能佢每改變一次都唔同人死

毒撚驚掂到女神隻手俾人嫌棄😂

又突然覺醒

少少啦

唔想佢死

唔知點解明明知道天佑係暖男都係覺得會長charm啲
好想俾會長鬧

有冇人覺得嘉嘉條仔好似廖啟智咁
btw 好乞人憎成9日發脾氣

本身佢角色唔討好
但佢做得勁自然
而且果幕寫得好好，唔似tvb d on9 wear爛面分手戲

唔同圈子
女主幾頹都叫做大學畢業 做設計師

認真撚加悔氣撚
同會長一齊 要極高EQ

而家個劇情好似以色列人復國咁
你跟住嚟做咁佢實準㗎

好撚自負

大半年都仲未俾盧sir調教到

靚仔先carry到
雖然佢可能唔鍾意人話佢靚仔

得返四集，fiona自殺埋嘅，條線會唔會太搶？
我唔想佢死

咁又完一集所以要喊

影住佢血流披面

慮sir表面就鬧 心中就深深咁愛著你

應該查嘉嘉同邊個一齊

唔得，一定會比佢鬧死蠢

可以係重傷

個陣個個都話yoyo好港女
但邊係佢錯 根本係社會既錯

流血還流血
死還死
係兩回事
唔好混淆

屌

本身邊度唔討好

係好撚柒黑人憎嘅終極臭閪

希望唔好啦

多謝支持！聽晚同大家第三次穿越！

係唔係第二次穿越果時，yeesa一出貨車就去左間便利店，咁會長知道架貨車係啤酒公司，問番果間既店員就會知道啤酒係邊個送同幾點送

勁靚，皮膚又白

咁講又通喎
但唔覺yeesa無神神無去搵ryan

導演

有冇劇照share

啊媽死忌呢d又係好不痛不癢
中咗嗰句 好有feel幾chill但冇乜story line

我都覺刻意引導觀眾以為死個個係yeesa

一齊左咪唔係無神神

佢唔算港女啦
佢既現實係社會造成
而且分手果幕就知佢根本唔係貪物質
同好愛盧sir

「乳房，雌性的哺乳類的胸部。用作哺育幼兒。」
「握力量程。15cN，18cN，20cN，38cN......」
「Victoria's Secret 2019 黑色喱士內褲。」
「恤衫鈕扣剩餘四顆。恤衫鈕扣剩餘三顆。恤衫鈕扣剩餘二顆......」
「性交。指兩個動物的生殖器與受器接觸進行性行為，插入與被插入而達到目的行為。目的是繁殖，雌雄異體動物異性的交配，其特徵是性交需要生殖器官的參與與刺激興奮......」
「大部份哺乳類動物也是把雄性的陰莖插進雌性的陰道內，雄性的精子會進入雌性體內，並且與卵細胞發生受精作用。」
「深度9cm。深度12cm。深度10cm。深度13cm。」
「嗯——呀——後背體位——是性交的——一種姿勢，俗稱狗仔式——呀——」

對眼勁有戲

可能老母救佢所以死
咁樣會touching啲

屌啦
擺明係娘娘唔接受兵仔
煞有介事咁伸手自己拎返隻叉

罰你再睇

老豆有病都未講，到尾二集就女主身邊重要既人都不幸，卒之就放棄埋自己，19年係天台個愁樣就係唔再搵個司機

孫哥咪咁

cls

係果d懶係有堅持既文人，但嘉嘉算係咁，雖然唔理解，但都一直支持佢，只係條仔想要理解佢既人

jm9

自己劇透 咩料

如果係Ryan為咗救女主而死，就係兵嘅極致

Sophie表情多多好吸引
拍笑戲同喊戲都有料到
值得演出更多機會

導演辛苦曬

嘉嘉都無批評過佢份工 但佢就成日都睇唔起嘉嘉咁

預告都劇透左

交片未呀你

同哲學撚拍拖係真係呢類性格
做得幾好

自卑感
做到隻狗咁都唔夠條女拍片搵得多

我係仔但揀會長

話時話請問係咪得十集？

其實佢怕自己2020會死 怕hurt到Ryan

你問題

點知道係北狐狸🦊

頭先預告有講

仲要有咩就屌落女友度
唔通好似你咁咩
Up幾句就有錢

most probably

會唔會有兩個結局？

預告都有啦

嘉嘉都好聲好氣啦

典型因自卑而自大

同哲學撚做朋友傾下計都幾開心

會長同Yeesa終於有啲感情線
會長肯同Yeesa講自己內心嘅事
我覺得好warm 呀
今集鋪啲線都幾好
會令大家好奇想睇落去

Btw Yeesa媽會唔會就係神社嘅巫女，懷孕時向神祈求Yeesa一生平安

所以你係小數

上次求婚party已經有壓力

yeesa 畫左出嚟

咁白確係好多人屌緊嘅嘢
垃圾KOL 唔知憑乜搵咁多
公平咩

103930約定你

諗諗下其實Yeesa無論係親身去日本
定穿越去日本
都打死唔出去外面咪唔會有意外
btw咁就冇戲做

屌啦
轉個頭就同會長講撚到自己幾感性
拒絕天祐就咁理性

我覺得會長正好多
希望最尾揀會長

睇唔起條女又同時唔抵得
好矛盾的男人！！！！！！！

應該唔係 係真係無feel

做朋友咪好

係既 但佢有少少固執 好煩下

佢呢個角色可以功成身退了

做男朋友呢

張松枝會唔會係之前喺日本做町長?

睇嚟會長先係真毒

頂 笑左

搞到好想飲啤酒

唔忿氣都好
可以用最少努力賺最多既錢都係一種本事
有人靠樣 有啲人炒股票 含住金鎖匙出世都係咁

利申社畜

靚仔真係大曬
劉俊謙ig好似講過 想人留意、欣賞佢嘅演技多過佢嘅外型

佢啲演技同認真

佢係安倍晴明轉世

其實咪就係自卑囉
又覺得條女唔洗做冇野叻但搵錢多過佢成功過佢
Cls

佢做得依行都知仲靠渣筆死得啦
除非多人識啦

仔 㨂會長x2

但搵得多既係少數
馬田之前有講過冇想像中咁風光 所以佢唔會全職做

第3樣係咩
會長係DV機睇到嘢?

仔 㨂會長x3

嘉嘉雖然係youtuber kol 但唔係紅左就自我膨脹嫌棄男朋友搵唔到錢
條仔反而成日將嘉嘉同自己做比較 根本就好介意錢唔夠嘉嘉搵得多 條女都唔嫌棄

係咪潮文？

你試下會長係kaki
應該俾人打撚死咗

果然是家聰

好好睇呀唸起之前都好似撞過野 不過佢地恐怖好多

Ryan作用：令會長同yeesa一齊

Gay Po?

係呀
嚟緊半澤直樹第二季有佢份

Cls

Cls真mind fuck算啦

屌你lur返落去

加samsam

仔 會長x4

謙謙

仔 㨂會長x4

咁同一招會用咗3次
Fiona yeesa 會長

都唔覺

但啲fd其實係支持佢同yeesa一齊

覺得佢對佢好

會長背景設定
解釋點解會長咁理性
再因為佢唔相信愛情但愛上Yeesa
咁樣可以令觀眾更動容

睇唔到內容
只係知錄左野
同埋寫左野既紙返到黎唔見左

啲fd唔知佢做donkidonki

轉咗工啦

但仲低人工咗

應該仔先會揀會長呀嘛？
冇咁 覺得理性有問題

冇幾多女頂到咁理性既男朋友

條女把聲好趕客

Yeesa咁dry
同邊個一齊佢啲friend 都好開心啦

其實會長對佢仲好 起碼唔係一味縱佢

個世界就係咁
能力勁唔等於你搵得多錢
個MARKET需要D咩咪邊D重要
太孤芳自賞冇意思
成日覺得自己懷才不遇咁

起碼真係可以去佢鋪頭食蛋

巴 揀Ryan

天祐聽晚去日本
之後下一次見到yeesa可能已經係去火車站救佢

搞清楚一點先
所謂能力高都係佢自己覺得㗎咋
唔代表真係高㗎

點解成日都兵佑
好似都幾明顯會長最尾唔係yeesa 條仔

仔揀會長x5

yeesa有啲fd養

佢個樣話俾我聽佢會聽呀哥講
愛情要自己爭取
佢會繼續學哲學

覺得會長會令佢成長 但過程好痛苦
Ryan會同佢一齊成長 但就平淡d

下集去日本學師了

屌 怨婦嚟

仔 揀會長x4

同我一齊

仔 想同會長做壞壞的事x6

導演
如果大結局破一個數會唔會有收視公約？
例如謙謙除衫

中間個段fastforward幾正 拍得住電影

但係最段個節，兩個係度口遁，有d悶同老土

有polling

From viv tv trailer

完左20分鐘都推到半個post

但真係對yeesa好，會氹話捱多幾年出師自己開舖就有錢

食2枝煙

壽司仔

仔 揀珈其

你當婉婷冇到

Ryan太平凡
會長正好多 起碼唔會為左氹女就乜都就曬條女

默默守候默默關心

絲 揀天佑

兩個都無一齊
所以會長呃佢係佢條仔

仲有 其實第一次穿越會長都知佢會係酒店偷走
又放低錢又放低外套

三角戀感情線愈來愈好睇
一個發展得好好之後就要抉擇離開呢個地方
同時另一邊開始進展

壽司店同Christmas party都好好feel

可能流血係佢，死係坐隔離嘅人但冇影到

仔 㨂會長x7

凱婷

珈其同麥可怡一齊算啦

你當牛丸無到

做佢枝煙

第一次穿越會長同ryan應該係搵緊20yeesa, 所以一見17年都係安置左佢先，即係9成20年版yeesa已經無跟plan做野，sad end 99%

其實簡天佑應該自己本身係毒撚天佑type
簡會長嗰啲應該係gay

Ryan因為遇到Yeesa有發奮目標
如果Yeesa當年冇穿越遇到Ryan而返去2017係醫院相遇
Ryan可能一世都係做donkidonki

講就威
啲女到真係拍拖就嫌佢唔浪漫

可能會長之後搵到方法穿越

男人心一字馬

所以可能咁樣更加確立佢會去日本

我自己係頂唔順會長呢種過份理性

講咗二零年二月廿九前唔會一齊啦

有冇人覺得yeesa比人問係咪鐘意ryan果陣答得好似d高官阿妹仲要問 你只係要答鍾意定唔鍾意

Agger
應該唔係yeesa死

屌你揀乜都唔得

Sophie講野好得意

仔 Jonathan

有

可能就係果日做決定 所以果日會發生大事

屌揀咩都死

你只可以承認自己係毒撚或gay

揀珈其同張飛係正確態度

有 明顯抽緊

死老豆 1賠1.2
死ryan 1賠1.5
死會長 1賠3

睇返第四集係餐廳落order就知

同感，但呢個安排會令yeesa嘅性格有啲煩膠
好似濫用人哋對佢嘅好噉。

仔 揀耶穌

咁我揀Yeesa了

我諗到喇
sofiee 謙謙 天佑同導演一齊扮道士

以下開放投票邊對最襯

好能正
天佑難怪會輸
兵佑現實都係輸果個黎

Ryan allin

加埋阿妹 THX
想睇奇怪look

Ryan贏緊成條街 你地班gay上去投未

放棄咗準備死嘅人理鬼得咁多嘢咩

天佑同細妹

第2次穿越打返屋企同打老豆手提
都無人聽

老豆同狗狗

呢個係第一次穿越

比yeesa拆散

還返隻狗比老豆好過啦

係喎
自膠

正確態度
Yeesa bb

外冷啫
冰山劈開後可能兩個世界

死隻狗 1賠100

Me Gus Tas Tu Gus Tas Tu
Stu Tu Ru 嘈哇hea唷

永遠唔會爭取

會長會黎j就夠
男友緊係揀天佑

估咗邊4個人會一齊係架貨車上面先

導演第一個屌你

有冇人揀關羽

神社個婆婆知d咩？

我知呀
但係硬係覺得有篇潮文講唔識嗌野食

Good job

冷面笑匠
包你笑到死

揀老豆，最終sell親情

佢都叫有目標
養到自己咪夠

而家話女主角啲誕生點係刻意安排
但2017專登安排佢比電車撞
仲要喺正天佑隔離

唔係網吧咩

我淨係知This this this and this咋

關羽好正有冇獅子狗超人cap圖

你就壽司仔

老豆

張松枝去日本應該係拍佢同Yeesa媽嘅愛情故事？
另外Yeesa而家改變咗未來，Fiona冇死，咁咪否定咗Yeesa第二次穿越時嘅事？唔知之後會唔會解答下

我都好鍾意呢part

老豆都去左北海道

係咁估我諗導演會想殺左我地

酒店
第一次穿越
我都記錯咗

落雨唔可以嗌炒蛋

係喎, 應該講咗d嘢俾會長知

佢有去日本

會長告急

我都覺得呢種精神交流好重要

完敗啦

係呀對比返15分鐘前對天佑講d咩

【任噏亂評】說《慶餘年》大勝《二月廿九》絕不合理

撰文：黃梓恒
2020-03-09 00:15
最近ViuTV的本地製作劇集《二月廿九》罕有地對外公布收視，首集錄得2.9點，最高一刻有3.3點，以過往收視只有約1點的ViuTV來說，已是個不錯的成績。碰巧TVB現正播放的內地劇《慶餘年》，與《二月廿九》一樣也是穿越題材，在首集直播時段錄得26.1點，打破2017年以來二線劇集首播電視直播收視紀錄。有內地網民指，《慶餘年》在香港完勝港劇《二月廿九》，內地劇橫掃香港市場。

誠然，《慶餘年》的確是有好成績，尤其是在內地已經播放完畢下，香港才免費直播也能高收，但這是否代表完勝港劇？又或是完勝《二月廿九》？未必，以下有三項數據，可以解釋這種比較並不合理。

兩大電視台的差異
電視廣播有限公司，即TVB，1967年在香港全面免費播放，只要你家中有電視，有天線，就可以欣賞TVB節目。這個情況已經維持53年，TVB已陪伴香港人53年，儲落大批捧場客，即所謂慣性收視，所以近年即使TVB如何受到批評，有多少人要罷睇，依然可以維持大約24-25點的平均收視。而ViuTV，2016年4月才正式啟播，至今4年還未夠，你可以指望一個4年的電視台可以撼動一間紮根53年的大台？至少還要多五年才能勉強見到車尾燈吧。

收視此消彼長
大家都知道，ViuTV的收視是報喜不報憂，當初《跟著矛盾去旅行》或世界盃直播時，收視高便會說出來大家高興一下，有很多讀者朋友要求我們公布除了TVB以外，ViuTV、港台甚至開電視也要公布，問題是這些電視台不會對外公開，何來有資料？但今次ViuTV反常態，事關最近收視明顯慢慢提升，比起一年前約莫只有1點的平均收視，實在有很大進步，所以才與民同樂說出來。至於TVB，撇除疫情影響令收視大增，近幾年的收視比起十年前已大幅下跌，而且已經連同七天跨平台計算，也未及舊時的直播收視，在兩台收視此消彼長情況下，若然《慶餘年》和《二月廿九》十年後再在同台播放，又或者現在兩台立即交換播放，相信收視會有不同局面。

劇集成本差天共地
《慶餘年》不缺內地大粒星，產量很少的老戲骨陳道明、吳剛共挑大樑，友情出演的袁泉，青年演員張若昀、李沁、李小冉、辛芷蕾、宋軼等，加上於榮光、劉樺、田雨一眾老戲骨，這個陣容拍《建國大業》也過得去，雖然是改編網絡小說會略減成本，但也投資了五億，五億是甚麼概念？《如懿傳》三億，《天盛長歌》近五億，《慶餘年》絕對是高成本。《二月廿九》？不算很低，至少也到日本取景，《二月廿九》的導演說，《二》拍10集，每集45分鐘，只夠錢開40組，可能連《慶餘年》一集的價錢也沒有，竟然將兩者作比較？

並不是說低成本不能出好劇集，也不是說高成本就一定大賣，但綜合以上三項條件，要用《慶餘年》在TVB高收視來打《二月廿九》在ViuTV低收視，再說本土劇沒人支持，是站不住腳的。

天佑份人簡單

都係呢到有

Qq

都係呢到有人講咋

聽日穿越會點解釋返 最後係條橋度

派軍糧先後派卡

2020年會長變到好溫柔
一定係比yeesa改變咗
支持會長

wts sticker

可以變做WhatsApp sticker

宜家要睇都未必要開著個電視
仲有計收視點既方法本身就唔公平

計埋上網重溫直播就差唔多

果個係2020年本尊

呢張圖係viv tv YouTube 啲預告片發現,

絲 揀天佑x2

想快啲睇到溫柔會長
今集佢都靜雞雞想放隻手上Yeesa到

所以先去咗個背景

我睇嗰陣以為有good job
點知係sam sam

呢間洗衣舖喺邊 出現過好多次
遲啲要朝聖

導演係咪真係諗住唔解釋返D時空矛盾位,轆過就算??

send比啞同學

俾咗喇

X3

聽日放工睇未必趕到返黎睇直播
諗起都傷心

佢會點應呢

今日出左街睇唔到
等佢upload上網即睇返
知唔知ViuTV通常幾點UP

【岑傲明視評】《二月廿九》：藉着雪花說愛你

事隔兩個月，無綫黃金時段再播大陸劇，儘管《慶餘年》和《鳳弈》豆瓣評分是七點九和四點四之別，但仍然鼓勵了觀眾轉台到ViuTV，給港劇《二月廿九》一個機會。

此劇吸引之處不少；
一，集合了新科電影評論學會影帝劉俊謙、繼王宗堯後另一新進男神徐天佑和民間港姐吳海昕，這是港劇難見的俊男美女陣容，要知道愛情劇，有了俊男美女就事半功倍，這也是韓劇的成功方程式。
二，劇名《二月廿九》四年一度，文藝得來給予人很大的想像空間，而且跟首播日只差兩天，更況味地在二月廿九日播放製作特輯，比起無綫的節目編排更有意思。
三，全劇關鍵情節於日本北海道取景，更有日方工作人員參與，片段展現出日劇的唯美。
四，編審黃智揚是《教束》的靈魂人物，正是Viu最令人有信心的創作人才。
五，不關乎作品本身而受外圍因素影響。台劇《想見你》熱爆大中華，由於劇集比起社會題材《我們與惡的距離》更大眾化和具娛樂性，被認為是台劇復甦的標竿，而其內容是愛情、穿越和救人，加上同樣用兩男一女做主軸，觀眾都期待香港會有一齣質素不下於《想見你》的穿越劇。

導演羅嘉駿曾經在製作特輯誇下海口「每一集都係好睇嘅！」全劇十集，可惜，首集過去，目前只能稍稍調低期待值，原因很簡單，就是「唔夠嘢睇」。

這是Viu一小時劇集，首集扣除廣告篇幅是四十四分鐘，女主角吳海昕要到三十三分鐘才首次穿越。其實，能夠趕及於首集內穿越也不算節奏慢，最大問題是首三十三分鐘建立的人物和關係不算吸引，也就是白傻甜女主角有個醉酒老竇，即使無人陪過生日也像無病呻吟，而兩位男主角未登場，吳海昕獨力難支。穿越後應是戲肉，起碼多了兩位男角做戲，而穿越到未來也是較為罕見的穿越方式，可惜在宣傳過度之下，除了女主角穿越後可預料的驚惶失措，並沒有令觀眾驚喜。這跟黃智揚前作《教束》相比，二十分鐘入正題相比，相距甚遠。以假想敵《想見你》為例，其首集也入戲慢，勝在愛情劇做足，建立了女主角對男主角「想見你」之情，而鋪排亦見心思，兩個時空刻意錯摸到集尾揭曉，足以勾人看下去。

目前《二月廿九》最失敗的地方，卻未必在作品本身，而是宣傳大幅「穿橋」，最大賣點如穿越未來和都玩「開口牌」，令人擔心劇集有沒有比這些關鍵橋段更吸引的地方。

點解要咁對兵佑

應該差不多有

態度正確
男友緊係要體貼細心嘅
會長相處起嚟好難頂

有了

我都想知
見大家已經討論緊劇情搞到好想睇

請立即block #567
條友劇透

App有了

01讚明報彈 估你唔到
文匯報依然係用咗《黑市》式嘅冷處理方式，讚開viu嘅都要幫法證先鋒出鱔稿

明明天佑陪你過咗幾次低朝

你去IG搵個方法去睇下咪知

我撳咗嚟睇

反劇透注意

已經加密咗咁多次

咁你post嚟做乜撚野 好玩？

推爆個post開新啦

嘉嘉好正

一個外國人死 ; 三人受傷

車入面有yeesa, 香川先生

仲有2個人, 一個肯定係死咗嘅外國人

我之前未睇四五集
唔小心睇到Fiona fb個cap圖
劇透晒

不過都睇到喊

仆街睇左
我都係完哂再入黎

唉 比人劇透左

手殘㩒咗嚟睇
不過其實唔太影響 本身都有人講過

而家勁撚唔開心
因為比人劇透咗
屌

推爆佢啦快手

推

條友係咪TVB派黎架

會長終於中招
下集開始戀情未
利申9估結局係會長救返Yeesa
但代價係會長會死
大家記得個新聞片係「Yeesa救出流哂血，字幕係1個外國人死亡」
但從來冇話死個一個外國人係yeesa

有冇關羽搖杯gif
成套戲最正係關羽

老豆
Ryan
會長
是但一個死

post13 有 我記得

劇透咗

好彩too long no read

個杯先係主體

想要+1

張松枝facebook有劇透

Show blocked user 張松枝

淨係整過呢個

係

屌被劇透
以後live先入黎，做完就閃人

屌唔上網啦利申冇睇到

都唔算真係劇透既 純粹講12月去左北海道拍戲 後生既yeesa老豆

我上星期就被人劇透 而家繼續推post 同 狙擊阿妹

躝返格離傾你個慶餘年啦

Show Blocked User - 孫銘謙(左閘)

加密係俾會員睇
唔係俾你劇透架

除咗讚，少少想講，成套劇要去到咁趕做一件事，邊剪邊播其實有啲唔係咁好如果負責既突然頂唔住有問題，就出事
當然做到今日咁係成功既，但如果下次預備時間多番少少就可以做得更好，某程度趕係容易令作品有多少甩漏。

一開頭大家都唔知viu個網有寫
依家條友擺明搞事

Save咗 太on9

X2 真係要小心

正呀跟

土瓜灣樂民新邨?

push

唔好嬲我喇
我純推測咋

絲 揀天佑x4

搖杯佬叫關羽

Yeesa每次講d正經嘢/感性嘢就會眼神望遠方頭upup
2次同會長單獨對戲都係咁

唔知點解怪怪哋

btw你個名

笑到仆街

嗰陣sofiee 教束第一場戲好似就係呢幕分手

我覺得你睇得好岩 好準
感覺到佢個種骨子裹既想法係 佢自己個人既幸福 第二就係佢阿哥
如果同時可以滿足到兩樣野既話 佢絕對係會去繼續堅持自己既信念

Yeesa好認真

咁唯有揀馬芷晴咩diu

華dee同天佑

關羽同杯

梅姐同哥哥

我諗viu係想趕住2月29出街

係既

睇緊了,THX

平時四月先開始播自家嘢

呢個要留名跟進
第二次就係澡堂見貨車司機

所以佢決定2020年2月29日殺咗yeesa

純粹想講句
天佑都幾吸引
男人愈大愈吸引

原來阿妹十八歲之後係香港考完車牌 十九歲就去拎國際牌然後用貨車撞人

張飛笑死

睇完今集好SAD
除左兵佑收卡之外仲有FIONA成個人唔同左

成日覺得會長喺女主角第一次穿越時同佢講兩個人有情侶關係係呃佢
原因可能係想做實驗

我最初反而冇諗過係會為呀哥愛情著想
只係為自己幸福做出發點

改變未來
係要還嘅

番外可唔可關羽做主角?

啱啱先返到屋企 一上viutv 驚見已經update咗第6集

等等我 馬上睇！

睇下可唔可以因為未來一句說話改變事實發展

天祐個妹穿越拯救阿哥

好似王家衛咁搖足60分鐘杯 應該可以破收視

第二集會長有解過「薛丁格的貓」
即係未來完全可變 未真正經歷嗰一刻都存在變數

所以18Yeesa喺穿越裏面經歷嘅2020/02/29
同實際嘅2020/02/29都可以有唔同
只有20Yeesa經歷嘅先係真正嘅2020/02/29

關羽與杯的故事

平行時空版

原來仲記著呀哥問都冇問過佢就拎佢件外套冚著Yeesa
嬲到要係2020策劃殺人事件

我都覺.得會長單方面認,應該講過啲好難聽說話最後無同Yeesa一齊
先想同17年Yeesa打定底

其實你係咪可怡真人嚟

拍到又面癱又斷韌帶

之前特輯咪confirm咗係女主死咩

法國sofiee係咁report chok巴story

有無人睇完有d想去北海道
都唔知今年有無得去

講真我覺得你完全睇穿左呢個眼神呢個神態
係你個度我再去嘗試諗
講真二八年華既女仔初遇呢啲情況 其實好可能都係會揀狠狠咁去爭取 因為未試過痛
馬芷晴呢個人由前面可能係話讀書(俾錢佢一定會讀得好) 可能係同阿哥相處(阿哥會就佢諗法)之間
睇到佢係個啲好堅持自己想法 有自己一套黎講
相對於收收埋埋係心 佢更加可能係會拼命去爭取自己既愛情

你想講repost?

Sam sam 所以今鋪錯手睇到都覺得無咁崩潰
最崩潰係天佑好撚慘

me 有J巴 OK?

我個名做咩

今日失戀喺房喊就係着返嗰件冷衫

Sorli

Dllm好撚靚仔 想點呀

過左年幾 洗過好多次啦掛

魚樂無窮啲fd
不過我驚佢一條boomerang片播足60分鐘
我地都睇唔穿

斷韌帶點拍

教束嗰陣都唔覺

或者係fd
做hater做到你咁錫佢

呢下好得意

佢坐正中間 動作一樣
淨係換background

個髮型問題
但嗰陣我覺得好正啦已經

因為愛做hater

教束先正喎靚得黎又鳩鳩地搞下笑咁

唔識佢
有時睇到情不自禁又覺得個角色其實都幾慘
諗緊骨子裹既硬朗同自己有啲啲似
個刻hater唔落

薛丁格的貓唔係咁解嫁,薛丁格的貓其實係一個思想實驗用黎將量子現象具體化用黎說明哥本哈根詮釋係一般人觀感邏輯上嘅荒謬.
而根據哥本哈根學派所講,觀測產生嘅干擾會令波函數塌縮,引致量子疊加態塌縮成巨觀嘅貓生或死狀態.
如果套返落個故事即係YEESA一穿越去未來,其實已經係對未來嘅疊加態進行咗觀測,令到未到變成咗巨觀嘅現實了.

因愛成恨

可能係佢條仔
係因愛成恨嘅麥可怡lover

劉謙女友會唔會呷醋

agger
呢套入面ryan正好多

其實Ryan就係做緊Yeesa所講嘅嘢
但同時Yeesa又以會長對胭脂扣嘅觀點拒絕Ryan

其實泡菜劇都係
直頭係邊播邊拍邊剪

唉講明就...

我都覺得係誤導觀眾以為Yeesa就係嗰個外國人死
因為第一次穿越yeesa見到自己喺天台
而天台嘅yeesa係好悲傷咁望返第一次穿越嘅自己
點解咁悲傷？似係有人為咗自己而死 唔通係Ryan

不了

天祐點解唔瘦吓面先拍
難得接到個咁得人中意嘅角色

多謝提醒
小心翼翼避開劇透內容block7左佢

有冇link

香港01黎 慎點

sofiee呢個髮型唔多得

過埋聽晚第3次穿越
應該可以串連中部分未知數

大部分

例如天佑學整玉子燒

點解無咩人支持sofiee?

下好多人支持sofiee啵

睇左 隔離個女仔把聲好難頂

佢係我㗎

吓........下套韓劇,好容易比屋企人轉台

上個post未留得切名已經爆咗

重播教束得唔得
之後就假設性無罪
再之後就播返理想國

Ryan個角色係付出勁多不求回報 令到觀眾都特別可憐佢 最後如果真係Ryan係俾人撞嗰個 可能會做到更加煽情嘅效果 但唔希望係咁

冇存貨啦 下個月台慶先出

又麥可怡 不了

Agger傻傻地咁 好q

呢個post都就快

會喊撚死

啱啱先追返，係咪old news

熄咗佢一了百了

929第一次見到

721 831 929

有人提過

唉 加埋今晚提起胭脂扣
無啦無啦

我都想佢播舊劇有啲都未睇

真係估唔到提胭脂扣

yeesa扮攝影師講嘢笑死

其實個內容介紹幾吸引

Fiona嗰part ok
嘉嘉嗰part 未知有咩用

覺得今集劇情重點有四個：
1. Fiona無死=未來可以改變
2. Ryan收卡
3. 會長去實地考察
4. 會長&Yeesa感情推進

好睇嘅位係Fiona所有場口
聖誕party (特別係巴西龜同芷晴)

要留意嘅位 (除咗關羽與杯&彩蛋)
1. Yeesa穿越去到日本嘅出現點係有意思
第二次為咗確認香川先生
咁第一次係為咗咩呢
2. 會長去過神社 巫女見到御守張相個樣有啲樣
會長應該得到啲資訊/線索 而今集無講出嚟
3. 嘉嘉同男友嗌交分手, 老豆鋪頭加租
我好希望以上兩樣係伏筆 之後follow得返
如果唔係嘅話 嘥時間講嚟無咩意思

兵佑
不如做我男朋友好過

嘉嘉應該仲有d follow up
2個都係老死 劇情比重冇理由差咁多

未見到對劇情有咩幫助
佢哋呢pair好嘥時間講
又覺得timothy好煩

Ching咁好眼力

但嚟緊無咁多時間可以分配畀嘉嘉

痴線，絲打們快啲睇真啲，
呢個look靚仔好多，同兵佑可以fight過㗎！

老豆舖頭我覺得係想帶出佢越黎越殘+社會現況

李敏同Will Or嗰pair先係主線

雖然預咗Yeesa會拒絕天佑
但睇完都係覺得好sad

但起碼佢地係相愛嘛

我有一刻以為佢想餵yeesa食

佢哋兩個真係做得好好，睇完第五集，
今集佢哋一出場就好專注佢哋！

死啦發覺自己有少少轉基
我都鍾意會長

Ryan同佢枝結他未出場(如有)
天佑自彈自唱無得輸㗎！

第一次穿越 係咪想佢見翻Ryan?

鍾意會長好正常 咁型
唔好再望住馬芷晴啦

佢係！係Yeesa自己伸手接

咪就係 明明會長咁正 點可能得3成

我覺得係會長喎 佢係同會長講然後會長醒覺咁

我暫時覺得 得十集 應該所有野都有意思/伏筆

Fiona雖然冇死 但因為冇得生(?)非常唔開心
Fiona問Yeesa有冇睇到嘉嘉同男友分心 同埋有冇見過佢bb
答兩個反應一樣代表兩個都係大話
但係我記得好似上一集冇話到俾觀眾知 Yeesa睇到嘉嘉咩
所以我覺得全部都有伏筆

話說我有啲擔心Fiona

第一次係開始個loop?
Ryan去學廚、會長去日本都因為yeesa第一次穿越時見到佢哋
如果冇穿越 ryan可能仲做緊donki、會長都唔會喺2020年出現喺日本

其實過咗今集 我覺得會長可以得返多少少分數！
感覺佢呢件冰山開始被劈開了

仲有要點名稱讚Fiona
你真係做得好好

係性格問題 兵佑warm太多 sweet太多

之前仲有一幕係五大紋身 缺一不可

你得到我既認同！
hello Fiona

佢唔戴眼鏡靚仔好撚多

靚仔就靚仔
但成座冰山咁

會長真係好正
最正就係第一集喺酒店對住女主咁溫柔體貼個樣

佢老豆應該試過穿越
但選擇放低
唔再追逐

其實未必有改變結果，可能Fiona 都係要死，重要無埋個BB
明日個預告yeesa 好似去左神社，應該開始解題，同埋下集就開估天橋yeesa 係邊年。
間鋪加租應該同老豆去北海道有關，嘉嘉可能又有叫yeesa 幫佢睇未來。希望估錯，可能佢兩個老死因為睇左未來而作出左一世後悔既決定，令yeesa 係天橋嘆氣

！！！

是 上一集無交代Yeesa有冇search到嘉嘉fb
yeesa話冇嗰吓好明顯係講大話

但佢第一次穿越嘅時候
現實都未識Ryan同會長
點解佢地已經去咗日本同識Yeesa

個時空同時間線好難明

佢係呀不過毒撚食咗件大檸檬
明明一路佢哋相處都好舒服好sweet
又門當戶對廢青x廢青

唔知點解覺得fiona會搵返2018既yeesa叫佢唔好講比以前既自己知

會長呢種性格真心做朋友都頂唔順

我都投咗余家聰一票

吸引力法則

縮手嗰吓交到戲
痴線隻手都識做戲

Yeesa喺2017年香港穿越咗去2020年嘅北海道
所以就算佢返嚟先識Ryan同會長 都係2020前嘅事
至於點解佢地2020都喺日本 就要繼續睇落去啦

點解佢唔search自己facebook

我愛會長 表白會長

又唔做嘢

我反而buy樓上theory
就係其實"外国人"係天佑/會長/老豆（我覺得係天佑）
而2019年穿越 Yeesa就發現咗呢個真相
所以佢先咁傷心

佢朋友仲叫佢超市仔

佢有見到Fiona 一家三口張相架喎

唔會掛
佢聽到個女話識穿越以為佢撞鬼喎

屌 點解咁charm

唔好咁話佢

係叫佢做壽司仔

同意
Fiona 男友都好好呀

但好多哲學撚開口埋口都係大道理
同佢傾計基本上就係要不停思考
開頭都ok 但時間一長就覺得好攰

今集老師傅見佢倒垃圾啦
呢度都有咗明顯既暗示！

睇完fiona sad到咁
我又覺得唔似會再search嘉嘉
佢自己都唔想知

同腦魔100% match

我預咗sad end 但求唔好有bug
我想要完整嘅故事 喊埋編劇太完美嗰份

但係時間已經改變咗！
正如佢都見到bb張相

即係本來可以生存既人冇生存到
而本來死既人 係咪代表會繼續生存？

睇完呢幕先明點解要五個會員

Agree 點知俾個女 發現左個盒係鋪頭

星期五個場戲 作為一星期一個完結 真係幾好

我覺得會長呢類
一係好似佢啲會員咁 跟住佢 當佢大佬
我估佢自己連朋友都好難有
除非你同佢同level啦

呢啲做佢女友都好辛苦 因為追唔上佢
佢就遷就你又好困難

話唔定佢係search咗嘉嘉先！

唔准再笑佢係壽司仔！

我覺得fiona呢條線主要帶出
俾你改變到又點 佢哋自己開心咩
睇住今日嗰集 Jonathan同fiona係醫院出嚟個樣
2個個樣都好愁
仲影響埋佢2個之間感情咁

其實遲啲會唔會係Fiona同Jonathan分開

妖

但又唔排除佢search咗嘉嘉先再search Fiona㗎喎

今集講過唔會解釋佢啊媽死嘅事
同樣唔會解釋依家做嘅一切都係為咗yeesa
真男人

呢個訪問勁好睇~

一個冇紋身
得一個訴求實現

巴 揀Ryan+1
終於見到有個巴揀Ryan

巴 揀天佑

冇計 10年前已經聽天佑唱歌 我比較重感情

上星期五：問咗bb冇事
今日：其實你係咪真係見到我bb

形象破壞者
甘拜下風

依個真
天佑成日就佢真係唔係幾好
而家睇住Yeesa 同會長互相影響
一齊改變自己性格的缺點都幾好呀

啱 我就係嗰d中咗盲點嘅觀眾

冇可能，佢老豆如果係穿越過又洗乜搵道士搞驅魔大龍鳳

我覺得由第一次穿越940920已經連結咗會長同yeesa

今集會長仲爆咗自己身世

我信吸引力法則

啱啱睇完 正

所以應該後期會長對yeesa愈來愈溫柔；
其實佢為2017yeesa喺酒店預備嘅嘢真係好貼心！

雖然係 但會長要求太高 距離太遠

Yeesa同天佑
天佑好就Yeesa
但Yeesa都有推動同鼓勵到天佑！
天佑唔使再做超市仔！

其實Yeesa都係適合簡約既愛情呀！
會長可以短揸 長線會辛苦

明白導演想做得好，不過都顧及下演員

吳海昕真係好正
Sofiee bb

可能佢知道穿越後不斷失敗的痛苦
唔想個女同佢一樣

不過咁樣有個bug位就係
老豆會千方百計收翻個御守
但套劇暫時冇出現過咁嘅情節

好想Yeesa同天佑

作為演員 都想自己作品做得好既
反過來 我地國民女友Sofiee都欣賞導演咁呀

如果唔係 就會出現TVB劇集既質素⋯⋯⋯⋯

會長係俾到解決方法人
而Ryan 能力有限只可以陪人一齊面對難關
利伸Jonathan黨

我知

三句都認同！🖐️

想知斷韌帶仲可以點跑

原來吳海昕有YouTube channel仲有Vlog睇

係囉 睇返下集trailer
再加埋之前啲跡象
其實都估到啦
同埋嗰個巴打都係引用人哋篇嘢仲要加密咁多層

睇佢myanmmar個個

所以我係指方面

Jonathan 好撚正
好彩Fiona 唔使死

識佢係viutv開台套19短劇
果時已經係行靚仔高大有型但on99路線

所以係咪又要等一個月韓劇之後先有自家劇

我係睇三一如三、前度識佢

想睇嘆息橋

睇前度覺得佢好薯

劉謙不嬲靚仔
但個角色做男友會煩死

唔只係北海道添啦
睇埋金剛旅神團直情想玩晒成個日本

唔知點解我係啲唔怕劇透嘅人
even知道個結局都想睇下中間發生咩事

付出自己的未來=死,娘娘金口已開,會長FLAG已立.會長RIP..

係咩節目嚟
想睇

第六集10:38左右
係咪有一下Apple Watch 心跳過快叮咗一下
好細聲 建議開大聲啲嚟聽

其實我都想知點解韓劇會咁樣做
咁樣做大家都好辛苦喎

香港01個訪問

一路都想去
可惜冇錢
睇埋仲想

好明顯Ryan同會長係2020年等來自幾個時空嘅yeesa出現

趕 就係咁簡單

因為呢度係香港！

平時睇戲我直程會睇曬劇評臨落畫先去睇戲
今鋪係第一次live追連續劇(相對於黑市單元劇)
先知原來每日期待嗰一個鐘係可以成個精神曬

摩擦力

三一如三有佢咩？

Off topic
劉謙冇份題名金像獎男主角實在太反智
少年的你罷撚左個位

仲要自我檢疫14日

屌咩
根據wiki嘅資料
歎息橋, 打天下同地產仔都拍完啦喎
播住一套頂住先都得啫

巴打好勁 我啱啱睇多咗兩次
啱啱喺佢想將隻手輕輕放上Yeesa個膀頭個時⋯⋯

其實正常既 我估我地每一個隻手就嚟要掂到佢
心跳都會變得不正常

即時睇反應再可以即時改 我諗
有時好既話又會加集數

呵呵 咁反映到你個人既性格
要睇到晒結果先至肯行動！係咪！

我有時會連套戲講咩都專登唔睇就入場睇

阿妹好撚煩膠

識佢係《未來還未來》
自此擺脫唔到對佢滿口鄉音嘅廣州農民工印象
呢到十幾個po講佢有幾好j我完全感受唔到
Viu你還返畀我

會長應該A0

sorry 記憶混亂 自膠

好似提醒自己感性就嚟蓋過理性

冇吧

冇睇過添

就係怕怕羞羞嗰到

支結他出過場不過係佢細妹彈
btw 之後天祐係會有首歌
可能會用支結他自彈自唱

你睇返viu開台短劇
一出黎就好靚仔但好膠的

主要係因為窮 唔想洗錢二刷
想入場一次就留意到曬所有細節伏筆彩蛋

kaki 去左邊

聽晚應該會解釋到
第一次穿越時
會長喺酒店聽電話鬧人
我估鬧果個係ryan

會長，ryan，yeesa 應該plan咗一啲mission喺2020年去做，同時間仲要照顧來自2017嘅yeesa，避免影響已經發生嘅歷史

而個mission我估係同老豆有關，老豆2020都身處北海道

呢一幕其實好有心思
例如佢有度話睇野唔清楚 個鏡頭就係透過底下一塊玻璃拍佢地
啱啱就反映返佢地講緊既野

啱啱會長先話唔俾感情影響自己
轉頭就⋯⋯beep!

都係靠嗰套識咗岑樂怡

會長個比例升咗
係咪呢度啲gay巴去咗投

玩到咁大 希望唔好爛尾

口裡說不...

是 咁短嘅劇應該所有設計都有意思
阿妹玩阿哥間房嘅所有嘢都得
但偏偏就要拎枝結他嚟玩
Ryan仲要有對白話枝結他走咗音 暗示好耐無玩
話唔定因為要冧Yeesa而玩返

我諗係純粹剪唔切

佢快啲同珈其一齊啦 唔好候住會長

帝吧出精去投票

我問過導演好多次 天佑首歌幾時出
問到佢嫌我煩叫我唔好再問
同埋導演話覺得呢套無主題曲好啲
真係唔知點先會聽到首歌

會唔會就係彈佢妹彈個首?

同珈其綁定左

Gay巴出精

升咗2%

張相應該係講Fiona生完bb之後冇耐就死咗

係咪就係《未來還未來》
17年播嘅 每集30分鐘 總共十集

2016年：ViuTV 《We I U》飾演 劉謙
2016年：ViuTV 《Kai pop》飾演 劉楷

開台播

我都係根據個角色嚟揀
真人嚟講都係劉俊謙好J啲

以我年齡一定揀天佑
劉謙客觀條件係好但始終弟弟feel太濃

岩岩查返劉謙都唔係細我好多
唔知點解硬係覺得佢似廿八左右

係咪就係要開16

呢啲都係剪接技巧姐
用來擾亂我哋觀眾

yeesa見到fiona就算做完手術都係唔開心
覺得係咪間接害咗佢bb
所以佢就算睇到嘉嘉未來係點都未必願意再講

viutv 識做少少

如果yeesa一穿越完就同fiona講佢嘅事
咁佢都會爽手同嘉嘉講啦
如果係唔好嘅事 佢都信講咗出嚟會改變到嘛

無理由等到fiona件事完咗 先至諗同唔同嘉嘉講

metoo
雖然又係愛情劇
但係都想支持viutv

其實咁先有彈性 可以根據觀眾反應 效果去調整

想睇打天下 歐錦棠好正

其實有無人睇左華氏451度

啱啱睇完sofiee個YouTube channel好正

完咗節目都繼續推

我覺得天佑係Yeesa嘅守護天使

佢由細到大都話自己好黑仔

但係天佑前前後後都救咗佢兩次

第一次係電車軌 第二次係屋企樓下

其實係推得到

突然變《想見你》

個個都唔瞓

本身就唔早訓

我都會略略睇下故事講咩同埋trailer
有時都會望一望啲無劇透影評先入場
不過伏筆彩蛋呢啲我就會睇完套戲先揾返嚟睇嘅
我有啲friend 連trailer同故事係咩都唔睇就直接入場睇
我都試過咁做結果中曬伏
入場悶到瞓著

唔好停 好似我對吳海昕嘅愛咁

我多數係個topic鍾意睇先會入場睇
唔會去考慮彩蛋
彩蛋整出黎俾有心人睇
睇得出係自己問題嘛

唔好停 好似我對麥可怡嘅恨咁

可能係大結局最尾先出都唔定
不過我feel到會係好sad

會唔會有後日談呢

we i u 印象最深刻
嗰時啱啱開台不停播
當時就識咗佢
覺得佢幾型幾靚仔

保守估計下集播之前呢個post會爆

保守估計呢個post 今晚有可能爆

認真襯而家多人追緊就唔好播韓劇住啦

大家傾多幾句1001埋去

好型仔呀 做戲又幾好

而家次次聽親隻opening都眼濕濕

我覺得如果長劇即係20集以上嘅
就可以用呢個模式
最尾幾集同埋大結局可以根據觀眾嘅反應
整唔同嘅結局
但係短劇我就覺得有啲冒險
會比較趕同整唔切

點解咁恨佢

Hehe

真

聽OST 會超SAD

我唔會話畀你聽
我追post追咗兩個幾鐘

一定係命格相沖八字唔夾
見彩鳳就憎埋劉依依
見啞同學就憎埋馬芷晴
由教束追殺到二月廿九
導演都就黎頂我唔順 好似係

第三次會唔會係車禍？

睇緊果時肯本追唔切
都係完咗先追

邊幫手推邊睇

其實你係咪就係麥可怡自己開AC刷曝光率

如果真係會好sad

有預感每次穿越都會比前一次所承受嘅野更痛苦

認同

有J巴 講完

Sam sam 由13追到15第廿版 先留到言
變咗夜媽媽喺到推po 連續幾個cm都係自己

劉依依real不了

係 #5XX開始密集見到你既留言

咁樣可唔可以2020/02/29就接受Ryan

咁樣角色先有成長嘛

viutv 係好鍾意播完一套自家劇之後就播一兩套韓劇隔一隔先
最開心都係上年 由婚外情同詭探前傳開始
連續播幾套自家劇

btw 覺得我係佢既話咪咁追蹤我
睇我係其他lihkg區講野都得架

+1 搞到好似好尷尬咁

呢個係 其實但我估去到四月台慶先有機會見到佢地會咁樣播
可能佢地真係唔夠製作力可以一直播劇
但希望可以維持到長啲既period

黑市>好人好姐>[性敢中環>]二月廿九
叫算一連串自家劇
起碼都係港劇
睇外購劇真係好無癮

我只係想做個普通人

我都係

果陣播完做演藝ge,都停咗4個月先播到4個月。
上年話會製作300小時劇集，都好似未交晒功課。
連6成都冇

係 望住本土個景真係舒服好多
其實好多人叫我睇台劇/netflix
我都唔大興趣
唯一有興趣應該係love die robots
因為佢用香港景
我覺得我唔算好重視佢個題材 但我好重視佢發生既地方
所以呢幾年我成日入場睇社會電影
非同 翠絲 逆向個啲全部入曬場睇
有啲得閒既話仲會睇兩次
可能呢種就係個種本土情懷

Sam sam
仲有一齊參與同見證Fiona人生其中一個重要時刻
辰叔整親腳都係天佑勸掂佢
喺Yeesa嘅友情、親情 都有天佑嘅足印

佢哋拍嗰啲劇都係短劇為主
一至五咁樣播嘅話
其實捱唔到好耐
稍為調整下可能一三五咁樣播會好少少

呢樣真
黃金時段都用嚟播外購劇
成個電視台嘅感覺即刻跌曬watt

突然又諗起
之前VIUTV個陣12點播鮮浪潮既時候
可能無咩人睇 其實都幾好睇
不過真係唔知係夜定無人欣賞

To導演:
我老豆60後成日睇開隔離台濕鳩劇都有追呢套
證明你呢套唔止吸引到班後生
今晚佢出咗街miss咗live都特登捕住viutv app更新
明明有睇開隔離台套法證，都第一時間揀追返今晚個集先

今年受疫情關係應該更加差
想拍都拍唔到

兩套短劇 梅花間竹咁播一個月播完
同播完一套再播另一套 其實都係用一個月
我唔get個分別 話題last耐啲？
但討論都無咁集中 甚麼唔夠嘢討論 好難推起

屌 因愛成恨

啱呀
成日都話XX已死
如果我哋自己香港人都唔重視本土嘅嘢
點會唔死呀

我老豆仲同我傾揀壽司仔定會長添
Viutv真係要加油 你地d劇真係有人睇架

鮮浪潮好多太習作手FEEL,17 18年擺黃金時間播，19年都頂唔順轉去12點。

我都係偶然發現原來viu有得睇
記得時間幾閪 好似0045先開始做？

但港產片嘅賣座力都已經
更何況係名不經傳嘅鮮浪潮？

我老豆仲成日話隻二月廿狗好cute
好似識做戲咁
係佢最鍾意嘅角色

早兩年2200做㗎

梅花間竹唔一定係兩套港劇㗎嘛
可以係韓劇日劇
或者直情係其他節目
叫做拖延少少時間又唔會好長一段時間冇港劇睇

呢句真係要畀導演睇啦 加狗餅啦

已開16

ViuTV奇幻愛情穿越劇《二月廿九》(16）

點解你哋啲老豆咁in
我老豆對呢啲劇完全係wfc

咪開台果陣玩法，但香港人唔受嘛

其實係 舉個例自己讀書既時候
個陣好認真咁望翻H15
諗諗下唔只係一首囍帖街咁簡單
其實真係個種文化被剝離個種心痛
所以我好重視文化保護
放假行到邊影到邊 同其他人講翻呢樣野咁重要
就係希望可以出多一分力 等大家關注翻個問題
唔係剩係咩都唔做咁坐係度等死
係呢刻 我突然諗起羽僑既銅情深
其實作呢首歌既時候 同而家相比 可能成個銅鑼灣都有啲唔同
每次聽翻都真係會唔同感受
所以真係要靠自己去保護本土文化

我老豆老母會同我去討論
不過多數佢地係唔明套戲點解咁去
我都會好細心同佢講翻點解套戲係咁樣解
或者提翻佢地有啲咩之前講過

0000-0045
我個陣先發現原來好多演員佢地只係無機會
但其實好有戲
不過年紀都唔細了

香港人唔岩嫁 習慣左CCTVB個套一至五

傾吓傾吓又一晚

尋晚仲係12 依家已經16

今日好似去左3個幾post

我估聽日開場之前應該會開到17

應該唔得 無人討論真係唔會推好快 推到400-500應該ok

如果同tvb撼係首要目標 咁無奈地要用返佢嘅時間
先可以明顯咁搶到觀眾
到viu儲夠忠實觀眾 先再改返用自己時間/模式
到時就係帶住人改

我地都傾到無咩好講啦

有啲難 不過聽晚開始做到做完討論有可能19

呢個會 一到穿越劇情推進得快 就多細節可以捉
再加我地吹水埋尾

無架 已經唔係討論緊套戲既本身 係討論緊港劇/戲應有既模式

19應該得 3個post打得爆既

佢哋好似唔記得第二集定第三集睇過下之後
就話套劇好悶唔睇lu
跟住之後呢幾晚都係我開住電視佢哋喺度玩手機

加埋有時一句說話都推1-2頁

正常 導演好似講過頭三集有意放慢個節奏 同埋剪得都幾碎

巴打你成功拎到屋企電視個控制權已經好勁架喇

希望唔止3個啦

個人喜歡單元劇/短劇 想嚟緊可以見到多啲
就算係黑市 被大才子伏完幾次都係會睇下一集
就係因為下一集就係新嘅故事
又可以期待佢有無改善/退步

當然有人討論一齊圍屌佢暴走都好重要嘅

星期五結局前起碼25個post

睇返viutv公佈嘅收視同埋隔離大台嘅收視
雖然係人都知道係有啲水分
但點都係有成幾倍嘅差距
我諗當佢嘅收視可以恆常去到十點以上咁就差唔多啦

二月廿九呢類就一榮俱榮
黑市真係集集吊完照繼續追.......

為人父母睇第五集 fiona&jonathan嗰到應該幾有feel?

應該30到

貴精不貴多 短短地都可以做到好正

一齊討論一齊睇好正